香港會唔會重演烏克蘭嘅悲劇？

《凜冬烈火》只是烏克蘭悲劇的上集。當烏克蘭人以為打贏阿努科維奇就可以解放全國的時候，緊隨其後的卻是克里米亞被「吞併」——吞併這個字眼有點兒誤導，事實上俄羅斯沒有使用大軍。普京最厲害的地方，是以民主之道還治民主之身，收復克里米亞，是靠發動一場「自決公投」。

在親俄的省議員帶領下，以及在親歐的烏克蘭人韃靼人的杯葛下，公投以97%高票通過獨立。儘管基輔和聯合國多數都不承認公投結果，仍難阻克里米亞政府加入俄羅斯聯邦。普京完成了分裂烏克蘭的第一步。

第二步，輪到蟄伏在烏東兩省的親俄分子發動「自決公投」，克里米亞可以，為甚麼頓涅茨克不可以？當時就有人說希特勒也是靠公投來吞併奧地利。不過普京很聰明，今次他沒有「吞併」這兩個新立的共和國，而是讓它們繼續留在烏克蘭「境內」，破壞基輔的總統選舉和發動內戰。五年間足足13,000人喪生。

普京的宏願是收復烏克蘭，而烏克蘭要護國就不得不反俄，所以在今年的大選，齊齊拒絕了親俄的波羅申科，捧起了政治素人、喜劇演員澤連斯基。

你又以為民主又贏一仗嗎？

澤連斯基背後其實有財閥支持，控制了一個政治明星，你就可以控制一個國家——如果他也是普京的傀儡怎麼辦？

他一上台，就急於推動烏俄協議，與普京通了兩次電話，合謀達成了破天荒的俘虜交換。烏克蘭其中一個釋放的人質，還要係那位有份用山毛櫸導彈擊落MH17的軍官，嚇到荷蘭的調查團立即要求押後換囚，趕赴基輔，把握盤問的最後機會。

輿論當然會包裝成「邁向烏東和平又近一步」，這也是澤連斯基的政綱之一，所以他更進一步，在10月1日開任內第二次記者會，宣布啟動Steinmeier Formula。

Steinmeier係德國的前外長，由於俄烏在白俄羅斯簽過兩次明斯克和議都沒法停止戰火，Steinmeier就中膽提出一個新方案：烏克蘭容許兩省舉行公投成為自治區，以換取兩省交出烏俄邊境的控制權。

這不是很可笑嗎？當初基輔開戰就是為了否定普京發動的自決公投，轉個頭卻肯定了它，還對得住死去的兄弟嗎？

普京聽到澤連斯基終於肯首，自然心花怒放，因為擺平了這個問題，意味歐盟對俄的經濟制裁亦可以告終。這個Formula，馬克龍與默克爾都有份遊說——因為他們都想跟俄羅斯做回生意。

烏克蘭人怎麼想？大部分人都六神無主，只有敏銳的人知道是甚麼一回事，去到政總抗議：不要投降！不要投降！簽協議即是投降！

諷刺的是，波羅申科也說，不應該簽，放任自決即係投降。

民主的初哥們，你們玩得起這種新型民主嗎？

我預視到，香港極有可能重演烏克蘭的悲劇。

2047自決公投？

到那時，香港人已被洗血得七七八八，中共在普京的教導下，當然支持發動自決公投。在反對派杯葛的情況下，大灣區香港片區以97%高票通過實施一國一制。

難道老來的你又要再上街，再做文宣，再求國際聲援嗎？

克里米亞那一萬個烏克蘭居民，尚且可遷徙至基輔，我們呢？

我們的政治水平可否再提高一點，以免被吞併的悲劇重演？

歷史就在眼前，你卻任由自己一無所知，怎可以這樣？

作者

「軍事」「香港」「漫畫多圖」《最於解決方案》

推

似十足，開完槍之後蒙面法

推呀

烏克蘭嘅悲劇係今時今日對支那人好感度仍然極高，佢地究竟覺醒左D咩

唔好畀淋病spin走！！！錯重點！！！
萬一正苦真係用緊急法推蒙面法，焦點應放在緊急法！！！

1999

上水 屯門 天水圍公投？

係要細心睇先明
可能因為個背景我地唔熟，但絕對有益

問題係佢口口聲聲話親歐
暗地就俄羅斯既人

情況有啲似咩素人落區
投完原來共產黨

香港人冇時間喇

現實係你地同共產黨打緊交道
你地點會用對抗民主政府既思維黎搞抗爭
對極權政府黎講權力就係佢既生命
係半點都唔會退讓
就算比你搵到佢個春袋又點姐
唔通佢會話哎呀你搵到我個春袋啦我投降啦
然後就自爆啦咩
唔會架嘛
就算比你揸住佢個春袋佢都只會親手打爆自己個春袋然後再打爆你

如果你話共產黨係講利益既佢有好多錢係香港佢唔敢玩盡既
你講得岩
共產黨係講利益既
權力就係佢既利益
利益就黎自佢既權力
你幾時見過黑社會收陀地要幫埋人地做生意?
佢坐係呢個位就應份食你地既
你交唔足數就你自己過主
佢寧願匿係個山窿入面做大王都唔會係個城市入面做平民
所以點解窮到北韓咁肥仔金都會無動於衷
呢D就係共產黨思維
同呢種極權政府同佢玩到咁大仲叫"爭取""訴求"
你地呢D咪叫大種乞衣囉

你地接受好唔接受好
你地而家搞緊既就係香港獨立革命
你地想好唔想好
你地遲早要面對一場香港獨立戰爭
拋棄左膠黃絲既苟且
拋棄冷氣軍事D八奇思維
我地往後既行動必須向呢個方向做準備
你地背負既未來比你可以想像既嚴重得多
往後呢幾日我雖唔敢話係最後一戰
你地崖唔過既等緊你地既就係新疆北韓
崖過左既就係香港既全面內戰

光復香港時代革命呢D口號已經太幼稚
以後要嗌既將會係打倒軍政府

2047公投 我勤大家早日移民吧

勸

其實更加會似Hungary咁比人鎮壓多啲

所以香港人唔會想香港獨立就算數
根本係要無限期顛覆中共
打大佬

城哥，我地願意為香港擋子彈， 你願意為我供應裝備嗎？

蘇俄清洗烏克蘭人係1933年已經開始
佢地場仗一開局已經難打過我地幾倍

寧為玉碎

正解，好同意你講嘅呢一段：

同呢種極權政府同佢玩到咁大仲叫"爭取""訴求"
你地呢D咪叫大種乞衣囉

你地接受好唔接受好
你地而家搞緊既就係香港獨立革命
你地想好唔想好
你地遲早要面對一場香港獨立戰爭
拋棄左膠黃絲既苟且
拋棄冷氣軍事D八奇思維
我地往後既行動必須向呢個方向做準備
你地背負既未來比你可以想像既嚴重得多
往後呢幾日我雖唔敢話係最後一戰
你地崖唔過既等緊你地既就係新疆北韓
崖過左既就係香港既全面內戰

光復香港時代革命呢D口號已經太幼稚
以後要嗌既將會係打倒軍政府

想太多 捱得過宵禁蒙面法先講

可以答你 一定會
港豬就算有真普選 唔使幾年又會政治冷感
到時成班又變曬去主搵錢 為左發大財會比親中議員入議會

所以我們不需要領袖 大家努力了解世界的陰謀就可以

唉 好撚頹

你覺得中共會放過香港？

唯一出路

習近平老羞成怒
國慶日血流成河
佢唔會CARE
佢會覺得自己勁過鄧小平
佢會覺得自己媲美毛澤東
歷史選擇了香港
大家與有榮焉

老實講 唔會

大家都怕，但更怕將來睇唔到光

Facebook post 精選留言：
香港過去的繁榮穩定、社會安全的確冇誘因使人關注學習政情，個個假手於代理人，任人擺佈至今，過往呢度最大的優勢變成今日最大的劣勢
最大鑊的係，唔識咪認、踏實啲去學，但佢地又唔會
———————————
作者，看了這二百多個的留言沮喪了嗎？還有更多沒有留意的人，這就是所謂百姓，也就是民意。

世界的現實就是這樣，大部分的人只求安逸，思維模式依賴。要認清事實，才能做出正確決定，2047眨眼就到，香港不能只在自己區域被動，必須出擊。
———————————
所以成日都話，就算有真普選，真正既民主之戰係之後既選舉。
———————————
雖然俄羅斯現在已不是共產主義意識，但前蘇聯的種族文化滅絕卻是世界上最成功的，超過希特拉。前蘇聯的加盟共和國、（外） 蒙古等，特別是中亞的幾個伊斯蘭國家，以前都是有自己的語言、文字，而共產70年後，文字書寫變成了俄文，雖然口語還可以保存 原來的，如外蒙古的蒙文與內蒙古的蒙文，中亞現在的文字與伊朗的文字... 已完全無法溝通，雖然曾是同一民族。哼，看看北面，再想想HK未來，會怎樣.... 還用問麼，一個族群，只要把你的身份意識、文字語言給 抹滅掉，就死亡了

我覺得不能將克里米亞同香港類比。

克里米亞係蘇聯時代俄羅斯向烏克蘭贈送示好，人口一直俄羅斯人為主俄語為主，人根本真係俄羅斯人黎。

烏克蘭背後就係歐洲，係北約

香港係東亞，無武力支援唔夠打的

香港獨立

佢地只係勇武果班醒左 同埋有強大裝備
而且只係集中喺基輔 心

但香港地方細 著遍教育程度高 好難直接比較 但當然每日150洗到2047就應該點都輸硬 所以如果唔停每日150 有普選都冇用

烏克蘭係一個獨立國家

好重要。一定要睇！

蒙面法會於星期五（本日）午夜生效，最高刑罰為監禁一年或罰款25000元。保安局喺草案中提供兩條條款：1. 禁止喺公眾活動中蒙面；2. 警察有權喺公眾地方指名任何人除下面罩，無論該人士係咪處於集會入面，一經定罪，相關人士有可能被監禁最多6個月。如果有醫療或宗教原因，蒙面法則不適用

作者，推

同意從來真普選都係偽名題
只係爭取自治嘅其中一個手段而已

唔會，香港人邊敢打，射爆眼仲係叫口號

Push

烏克蘭唔係悲劇
係浴火重生

睇大局，唔推倒佢，香港無機會獨立到
天生地理位置問題
佢一日喺度一日就會搞鳩你

步向，不過我哋唔會成功革命到，因為背後中共仲好強大。

probably not something to dwell on much on this day of the ERO.

要有國際視野，香港咁慘係因為地源。同Ukraine好似。 如果香港係島都唔同講法

共產主義發祥地！俄佬根本係邪惡之最

點解...
點解咁多地方都要為民主而戰

我覺得會慘過烏克蘭

總統著草係因為軍隊終於發難

普通警隊一早已經倒戈支持民眾，佢得返嗰啲特種部隊幫佢

所以香港警察簡直比全世界嘅武裝部隊更不堪

親中既結果慘過唔親

冇人想 但一定要主動出擊先換到安寧

逼人整容???!

必然會

暗啞底做同擺上枱做係兩回事

其實care
佢咪嬲到搞咁多嘢出嚟囉

基本10月2號3號就唔care

係一定會

如果我地發動全港公投呢？
只要有三粒星 就可以投票

有4個選項
1. 立刻全面回歸 取消特區位置
2. 2047後全回歸 取消特區位置
3. 落實全面雙普選
4. 香港全面獨立 並請求外國注軍

如果有四個選擇 都無出黎投
就可以假設無出黎投票既係冷感或無意見

咁既情況之下 公投有無實行既可能性

即使公投未必有約束力 但可以反映真實民意

16年個陣已經覺得自決派係on9
洗人口洗到2047，公投有撚用？
你支持獨咪搞港獨，支持統一咪入建制
扮中立只係兩邊唔討好

民族自決

光復香港 時代革命
面對極權 以死相搏

引用得緊急法 佢預咗有激烈嘅反彈
唔洗大膽預測 我已經知今日死既人係無法估量

因為今日係蒙面法
聽日就係你望黑警就可被槍決
後日就係財產充公

五大訴求 唔需要啦 緊急法話你知
推唔倒呢個政府 你就係支國人
仲訴求？ 還眼？ 自己親手去拎啦 呢一切

確實唔應該只係見到烏克蘭嘅上半部

全民沽空港紙，港市，趁未收